const questions = [
//PHP5問
  {
    question: "文字列の長さをバイト数で取得する関数は？",
    answer: "strlen",
    explanation: "A. strlen",
  },
  {
    question: "文字列の長さを文字数で取得する関数は？",
    answer: "mb_strlen",
    explanation: "A. mb_strlen",
  },
  {
    question: `   $str = "123a5";\n$replace = [    ]("a", "4", $str);\necho $replace;\n\n出力結果 12345`,
    answer: "str_replace",
    explanation: "A. str_replace",
  },
  {
    question: "配列の先頭から要素を一つ取り出す関数は？",
    answer: "array_shift",
    explanation: "A. array_shift",
  },
  {
    question: "変数が数値または数字の文字列かどうかを調べる関数は？",
    answer: "is_numeric",
    explanation: "A. is_numeric",
  },
  {
    question: ` お疲れ様でした。\n\nこちらが結果発表と解説です!`,
    answer: "",
    explanation: "",
  },

//Ruby5問
{
  question: "配列の末尾に要素を追加するメソッドは？",
  answer: "push",
  explanation: "A. push",
},
{
  question: "配列の先頭に要素を追加するメソッドは？",
  answer: "unshift",
  explanation: "A. unshift",
},
{
  question: `   p [0, 1, 2].[    ](1)\n\n出力結果 1`,
  answer: "slice",
  explanation: "A. slice",
},
{
  question: "ハッシュからすべての値を取得するメソッドは？",
  answer: "values",
  explanation: "A. values",
},
{
  question: "ハッシュからすべてのキーと、そのペアになる値を削除するメソッドは？",
  answer: "clear",
  explanation: "A. clear",
},
{
  question: ` お疲れ様でした。\n\nこちらが結果発表と解説です!`,
  answer: "",
  explanation: "",
},

];
